阿媽問點解咁多人反對單程証

為左答佢搵左一下單程証條件:

在香港或者澳門定居人員的內地配偶及其偕行的未滿18周歲的子女，需要前往香港或者澳門家庭團聚的；

香港、澳門居民中的中國公民在內地所生的中國籍子女，並且在其出生時，其父母雙方或一方已依法取得香港或者澳門永久性居民身份，需要前往香港或者澳門定居的；

未滿18周歲（含生日當天），需要投靠在香港或者澳門定居的父母的；

18周歲以上、未滿60周歲，在香港或者澳門定居且在香港或者澳門無子女的父母均60周歲以上，需要其前往照料的；

60周歲以上且在內地無子女，需要投靠在香港或者澳門定居的18周歲以上子女的；

特殊情況需要前往香港或者澳門定居的。

然後有更多疑問
大家反對理由係因為人真係多
但呢d 人去到香港佢地嘅仔女/孫都會係香港人...

所以大家係覺得香港人娶左大陸老婆應該唔比佢落泥?
定佢地仔女唔應該係香港同人爭學位?
我一直以為好多人既阿爺果代都係大陸落泥... 小學見到大家籍貫果欄好多都係喺大陸喎

咁所以其實點解大家會反對單程証
係咪好多人祖上咁多代都係土生土長香港人...
反而專才咁鬼多人落泥, 佢地係香港又冇屋企, 係咪應該反專才而唔係反150個單程証呢

真心求教

你老母都係支那種

大家唔好剩係識比踩啦...
雖然我都覺得大陸人太多
但會唔會其實係遊客太多導致錯覺
錯怪左單程証

我阿媽係單程証落泥
阿爺係珠三角行船娶左大陸某大戶千金係香港定居

所以我自己原來都係社會所講既蝗蟲後代
原來大多數人都好似係蝗蟲後代?

其實你老豆都好多

唔係話唔俾，但真係好多落嚟亂用福利
亂霸公屋 好冇教養咁

利申 老豆都係好早偷渡落嚟
做三行 做花王個人捱到65歲都唔想退休
生前唔舒服連用醫療券都怕浪費公帑

阿公阿婆民革走難去南方
輾轉去到阿媽小學落左香港

阿媽係屋苑識左三個新移民姊妹，全部過 50 歲，你自己諗

我見wiki寫平均係32
咁啱拉高平均?

其實落黎真係唔緊要 只要佢地交雙倍稅冇福利其實都解決左好多

問題係班仆街落黎拎綜緩
一d都冇付出過
當自己大爺

咁啫係大家反對既唔係單程証本身
而係反對亂用福利, 同反對濫用單程証?

咁係咪唔應該叫政府cut 150個

土地無限?
為左班支那賤畜破壞香港?

所以你都係支那種 搶香港人資源

1718年住唔夠7年攞綜援占全部綜援case3%, 開支占綜援總開支4.1%
唔係好多者

大家咁話
一齊搶

所以祖上任何一代係大陸人都叫破壞香港?

"香港人口以華人為主，現今的香港人主要為於1945年由中國以及世界各地的華人移民及其後代。"

有幾個方向諗
（1）「我早上車有位 你遲上車冇位」
（2）過多單一地方（文化）移民
（3）佢地並非香港需要嘅人力資源

60周歲以上且在內地無子女，需要投靠在香港或者澳門定居的18周歲以上子女的；

依樣先最大鑊.大陸以前一孩政策.大撚把人黎香港後帶埋件老野黎

資源唔夠，就係咁簡單

無錯

屌你大陸種就係大陸種 成撚日覺得自己係分界線 支那人無個無辜

仆街又幫150人洗白
以前香港可以同化新移民，
而家又普教中又150人
換血

香港人口而家其他不斷上升
社會其實負荷唔到

連登支那種 成日覺得自己香港出世就係香港人 唔諗下自己係咩種 臭罌出臭草

叫你老母含撚

咁就咪撚落黎啦屌

同埋超過30唔靚仔靚女既都可以番上去

咁多分化.....連香港出世又要批鬥
圍村有屋又要批鬥

我咩都唔理，立即停止輸入內地移民

3點我都同意
但會唔會唔係單程証問題?
諗左下
1. 支持港人港地, 私樓就唔應該比班大陸人買/炒. 但有一邊係香港人想落泥住冇理由迫佢地分居...
2: 控制唔到人地嫁過泥/嫁完人落泥住, 人口自然流動, 除非唔比跨境結婚
3: 同2, 唔係最需要既唔通就唔比落泥... 不過可以用方法鼓勵有需要既人力資源多d 嫁/娶香港人

唔夠屋住 每日150人多多都唔夠住

好似搭lift咁姐，依家㗎lift爆哂咪唔可以再批d人用單程證入lift

係呀媽就係早入luft果d人，咁自然冇影響

依家係d入唔到lift嘅嘈姐

過橋拆板典型支那人行為

同埋最多人嘈係因為單程證落嚟會搶公屋，變相納稅人交足稅但咩福利都冇，咁當然就會反對佢哋落嚟搶資源啦

同埋家庭團聚唔一定要係香港，返大灣區一樣得

（1）家庭團聚可以係另一個地方 而且唔少國家團聚都要考試
（2）同上 另外點解其他種族嫁過過嚟又要咁難先批？
（3）係 一係投資移民

之前有市民係港台節目問林鄭
攞返審批權俾返香港依邊審批。
唔過份嘅要求，林鄭鬼拍後尾枕
冇考慮就答話對方說話「踩紅線」。
我心想中共國內城市之間轉移戶籍，
被遷入地區政府都有審批權，
點解香港提一提都係「踩紅線」？

一對夫婦
點解 一個大陸一個香港
點解一定要落黎呀？
政府就係無做到人口機制令依樣野平衡

係咪好現實好到肉先

都唔止大陸人係咁

根本就係人性嚟

自己上咗岸啦掂啦就唔俾其他人都上岸

屌你支那人係咪連少少常識都無

所以支那劣質基因深入香港 骨子裏都一陣支那味

個仔可以帶者係佢係香港做夠7年交夠稅啦. 離鄉別井同老豆老母分開7年就由佢落黎啦
可以接埋

人地大陸個個地方有晒戶籍制度，北京都識清低端人口

每日150人人數多到咁都唔識控制

所以其實個移民證策係有問題，邊有地區係會俾d低學歷低生產力嘅人移民入嚟，unless好有錢

否則都唔應該批

泥你老母

一啲六十幾 加岩岩出世既bb
一啲五十幾加幾歲大嘅細路
拉埋做32？
加埋個啱啱有身份證三十幾歲既鄉音呀姐係中間
其實寫平均根本唔可以清楚睇到黎嘅係咩人
最好整番個年齡區間百分比圖

有道理 可以上返去...
智障左

我覺得呢個post 可以完

你有無諗過你落一果搞下搞下可以邊咗成村yan落嚟
近幾年仲多咗好多中老年嘅垃圾落咗嚟

同埋依家好多雙飛兒童，遲早申請埋佢父母落嚟

唔好再講咩團聚
緊本係變相種族清洗
當本土香港人變成少數嘅時候
共狗就咩都可以名刀明槍做了

樓主屋企住緊幾多人？
每個月加兩個支那人過黎一齊住過世

睇你捱得幾耐

一日150個，一年5萬幾，依班人全部訓街唔洗地方住？
其次，任何地方移民一定有審查要求，而香港無，就算係中國，農村人口轉城市戶籍，都非常難。
其三，我唔理佢地落黎係咪做野，定擺綜援。但保護本地勞工，抵抗外來競爭，已經係理由。

依種計法根本係政府既語言偽術, 當拎綜援既新移民住多過8年就會當係香港居民, 咁個新移民申領綜援數字一直可以保持低水平

用數據答你:

另外，同場的前政府經濟顧問郭國全亦把香港與新加坡作比較，指新加坡擁有較多工作人口，80%的移民人口擁有高學歷，帶來更多經濟效益，相反香港80%移民屬家庭團聚，以低學歷女性為主，故香港的人均生產值較新加坡低，建議香港引入更多勞動人口。

讀多啲書先

唔知你有冇留意
中國公民成為香港永久性居民後又可以成為一個居港嘅依靠
即係個家庭團聚可以連埋個大陸閪嘅老豆老母都得

我唔知你有冇見過依d實例
我就係依10年間見我個鄰居娶咗個大陸閪
生咗兩個女之後一拎身分證就離婚
帶埋兩個女去申請公屋又拎綜援
之後申請埋個老母落黎

見過之後你就明咩叫蝗蟲

已覆阿媽可以上返去團聚
佢表示當年大家落黎係理所當然
不過到今時今日真係想娶想嫁既就上去啦

同時可以減少香港人口同避免阻止家人團聚
好似好完美

我認我仆街智障低能一直覺得家人團聚大過天冇諗過唔一定要係香港團聚

既然團聚唔係理由人口問題就最大

多謝鬧, 爆粗鬧, 同認真答既大家

應該即時截龍唔比再申請單程証

最正係老母住夠又可以申請埋老公，再申請返個仔落黎

利申識人全家咁樣落晒黎，好多時都係咁。
如果唔係點解回歸20年到而家都仲日日150人？一落keep住有人申請落黎

支那狗

無錯，申請公屋同理。

當住户人口過半係夠7年
就會當左係一般公屋申請

你唔會睇到新移民申請公屋既數據

細個5
有兩年7
宜家4
800 呎

7 果兩年不堪回首

港共政府真係痴撚線
公帑養蝗蟲
本身香港已經唔需要咁多勞動人口
點解仲要引入一堆冇勞動力而且蠶食資源嘅垃圾

係旅客多嘅錯覺？？？？？？
屌你啦 一日150個 一年都5萬幾個啦
廿年已經講緊100萬個咁都唔多？

因為啲公屋床位比佢地霸曬啲樓又炒到貴一貴囉

其實你個頭腦咁簡單，政府話咩就信咩，我地點解釋你都唔會聽得入耳，所以你都係收皮啦

再講，所有政策一開始或者推出果時都會講到好美好，可能初衷的確係好，但唔該你面對返現實啦，依個政策係咪對社會有益？香港有冇因此發展得好啲？冇呀，係冇呀屌你

依加搞到人口過多，普通話入侵，新移民質素惡劣，你唔好同我講睇唔到，除非你弱智

比人一家團聚唔係唔好，但香港要因此受難，人民質素大幅下降，增加社會矛盾，咁依個仲係咪一個好政策呀撚樣？咁多隨之產生嘅社會問題你都睇唔撚到，淨係睇到政府同你講有幾好有幾好，你唔係弱智就一定係5毛

見到你啲言論，真係睇撚到燜，直接將你當五毛Block撚左算

咁10年落黎嗰啲係咪又唔計

應該遣返近十年落黎嘅上返去

占你老母，大陸閪扮香港人關心香港，五毛confirmed

吸引世界各國嘅人移入叫移民
單一地區輸入仲要冇決定權叫殖民

成個中國咁大 土地咁多
要一個城市仔每日接收150個中國人會唔會奇怪咗D?
係咪反影中國太廢 人地對中國無信心 所以個個都要落黎香港避難??

真心 以前真係大把人係大陸落離香港
我覺得都算正常 始終果陣時香港經歷緊工業時期 不論係痴膠花 製衣等等都需要一啲較平價勞動人口去做 香港有今時今日我地父母係真係有份
但去到今時今日既香港都叫做係已發展地區
相對離講香港比以前已經唔咁需要以前咁多既低成本勞動力
單程証果班人正正大多數都係係香港做果啲冇人做既工種
最重要既係香港早幾年已經開始飽和 政府依然要不斷接受咁多人落離 低生產力既人就愈離愈多變相只要令到政府倒貼比果啲150

有啲人都會話 香港八大有好多大陸Prof/Tutor
我覺得都算啦 人地都叫係有學識有生產力 佢地英文能力就再講啦

總結就係：政府On99

真同假結婚帶埋黎果啲點計

咁你有冇比較過其它國家家庭團聚visa嘅條件呀?

其他國家都唔會好似香港咁鬆手囉

仲有而家係連唔符合條件嘅都有單程證呀

單程證死全家

呢家堆垃圾落黎係搞亂香港唔係建設香港
班垃圾成日話你祖先乜乜乜，你游到水落黎先講，想當年果陣香港係漁港，唔係我地祖先打拼邊有福利比你班垃圾新移民呃呀，關你撚事咩

一個政府必須有人口政策
好好咁計劃個城市應該要有幾多人
而跟據人口配備相應嘅配套去保障市民嘅生活質素
醫療 教育 住屋 交通 等等等
而家明顯地香港一直食緊一個淨增長
近年都明顯地見到香港開始食唔落
你話 咁咪起多啲路呀 樓呀 請多啲醫生囉
但係所有基建都唔係一日就起好 醫生剩係學位都讀5年先有喇

配套跟唔上人口增長 所以咪要cut 150
先減走呢個固定增長 令到資源短缺嘅情況可以放緩落嚟

政府而家完全唔理香港人係想點？

本身呢個移民政策唔set收入 資產 學歷 技術要求已經戇撚柒鳩鳩
人地英國地大物博 最基本嘅配偶visa都會要求兩個人都有一定收入
香港彈丸之地竟然連最基本嘅threshold都無

香港呢個地方已經超左容納量，唔睇住屋需求都睇下交通幾咁超負荷。
正如澳洲好多英國後裔，但英國人都唔係無條件入藉

落泥？

屌你順便學埋中文先啦

幾十年前香港人口唔算多，大陸落黎既想做香港人會學同講廣東話。你望下依家落黎既大陸人有幾多個講廣東話調返轉叫你講就有份
仲有香港土地唔係好大咖咋，日日150個1年就5萬幾個10年就50萬，都未計落黎生仔？
中國塊地既版團咁撚大唔返上去團聚，要黎蚊滋咁細既香港。點解呀？好簡單姐做個比喻比2間屋你揀，有層3萬尺既屋但爛既天花板穿左洞，廁所冇水洗手。所有野要自己執好整返同買新屋既錢一樣。定係你會要層1000尺包傢私既靚豪宅？
唔好拎上一代人黎比，以前落黎既會知共產黨仆街想離開中國所以去香港。依家落黎既係因為香港資源，剩係唔洗食元素週期表已經好多人落黎啦。
你睇下間垃圾海底撈返中國食可能1,2百蚊埋單，香港食起碼貴1倍點解咁多大陸人唔係大陸食要去香港食，貪乾淨咋。係港豬先會仆上去食利申：冇食過唔太清楚價但身邊有港豬朋友係咁讚美大陸聽返黎

其實係好多問題

首先每日落黎150個，低學歷低生產力，淨係識溝佬生仔呃綜援排公屋，先唔講有冇啲好既會努力做野，以我所知好多人連廣東話都唔識講，甚到抗拒講，然後再令下一代唔講廣東話

二，社區配套跟本唔夠，每個地區都有佢既人口上限，過左咁咪搭車買野食咩都逼一餐，然後就會不停壓縮你既地區同休憩用地，變曬黎起樓，然後又越黎越多人。。。

三，公民意識低下，前面講過啦，低學歷，咩衛生意識都冇，垃圾亂扔落街，煙頭窗口扔落街等等

四，政府一味淨係包容佢地，就算都起埋咩十幾億行人天橋，亳無改善，排公屋都比佢地插隊先

如果繼續咁落去，我都唔知第時生唔生小朋友好

乜所謂蝗蟲 直情係支那狗

支那人就死返上去啦

睇標題以為係老母弱智 原來個仔都係

你幾歲？
你阿媽落黎時 香港已經起飛左廿世
你地係落黎r著數
輕輕鬆鬆享受舊香港人辛苦捱出黎既成果

你知唔知香港以前係咩樣？
半世紀以前落黎啲人既生活係點？

我屋企幾代前黎香港係避難 只求唔使死
幾撚辛苦先可以脫貧
你條仆街黎呃飲呃食就早抖啦

扮乜撚野老母問呀
死五毛扮撚哂野分享你啲垃圾理論
唔好撚再講咩大部份香港人上一代都係大陸落黎
香港人上一代係落黎建設香港
你呢啲低質腥港人係落黎搶資源降低香港質素

若果你屋企啲窮親戚兩年內十個人搬入你屋企，無錢俾你屋企不特止，你去咗返工開大冷氣，三日唔埋兩日清晒雪櫃啲嘢食，你放工返屋企見到呢班人奀奀腳每日打牌打足十六圈。仲麻怨你仲乜間屋咁鬼細唔買間大啲，你係咪覺得無嘢先？

若果你都唔介意攬住老母、阿婆瞓同一張床，我呢啲旁觀嘅只有羨慕，無其他。

如果嗰150個係有禮貌 勤力 唔會增加祝會負擔
150個落嚟又有咩所謂。
屌你老母大陸狗落嚟冇貢獻，又講蝗語，爭福利，個樣又成個典型大陸豬頭樣 獻世咩。
話緊你啊樓主

泥你老母 識唔撚識中文？低質新移民

收皮啦五毛
邊撚個地方可以好似單程證咁零技術移民阿？

香港人供你讀書真係浪費公帑

中位數34 即係有一半居港中國人老過34歲

阿爺果代，香港係發展中地區。根本就唔可以咁樣比較

就算唔理單程證嘅後果 個制度本身已經有問題啦 邊有可能俾非本地機構去審批移民㗎

禁簡單都要問

你咪直接講 你食緊個碗飯 一日有150人用筷子插落你碗飯到食 你咪明點解禁難受囉

取消單程證, 跟返受養人簽證制度唔得咩?
起碼有依個條款:
c. 保 證 人 能 夠 把 受 養 人 在 港 的 生 活 條 件 維 持 在 基 本 水 平 以 上 ， 並 為 他 ／ 她 提 供 適 當 的 居 所 。
起碼確保到唔會一嚟到就綜援公屋先

識得有人係香港生左個女 (雙非), 之後就靠個女申請落黎香港.佢地內地有資產但香港check 唔到，已經排到上公屋。上個月先去歐洲豪華旅行完，團費都三萬幾，有咁多有需要嘅人都申請唔到呀。你老味！

支那仔返支那團聚啦

反新移民係反唔融入同搶資源果堆
近年愈嚟愈多新移民 佢哋人數多咗 肯融入嘅比例低咗 同時質素都參差咗
所以本地人反抗多咗

果啲攞咗10年綜援添啦

而班攞綜援既仆街仲投訴冇得去旅行，土生土長既香港仔反而要捱貴樓冇得去

大陸係咪冇黎字

得多班狗官賣港賊搞到香港而家咁香港只會俾佢哋搞到越嚟越衰都係諗定移民把啦

英國都有類似單程證既簽證，但起碼有返60萬係戶口先俾你申請過黎，窮鬼唔該儲夠錢先。

一句講哂
太多人

落到黎廣東話又唔識講 淨係講蝗語
依d叫殖民呀屌你